Question 2: pour repondre à la question, ou doit utiliser le MVC

Question 3: Ce type est similaire à la ségrégation d'interfaces

Question 4: Il faut réaliser un Adapter

Question 5: Mise en place d'une façade

Question 6: Le diagramme est à la racine du fichier et de nom UML.png